{"sentence": "Zanikol však prehradením jeho vyústenia na odstavnú plochu - parkovisko , v dôsledku odpredaja budovy reštaurácie do súkromných rúk .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po dvoch rokoch Nitra postúpila do najvyššej súťaže .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Narodil sa v Neustadte pri Norimbergu do židovskej rodiny Levitov a bol najmladším z deviatich bratov .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Údaje v astronomických ročenkách sa počítajú v astronomických výpočtových strediskách pomocou počítačov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Sprej je príliš tvrdý .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "elektriny , kyslíku , vody a paliva .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Figurína bola pomenovaná podľa piesne Davida Bowieho „ Starman “ a zvukový systém vozidla bol nastavený tak , aby nepretržite prehrával Bowieho pieseň „ Space Oddity “ .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O"]}
{"sentence": "Európska cesta 572 ( \" E572 \" ) je európska cesta na Slovensku , ktorá začína v Trenčíne , končí v Žiari nad Hronom a je dlhá 101 kilometrov .", "tags": ["O", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Od 1137 únia Katalánska s Aragónskom .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Túto funkciu je možné nastaviť pri inštalácii systému , ale aj dodatočne .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Bola známa predovšetkým ako výborná interpretka hudobného diela Johanna Sebastina Bacha , na svojom konte mala viac ako 35 dlhohrajúcich dosiek .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V mladšej dobe železnej sídlili v tejto oblasti ľudia púchovskej kultúry ( vrch Hrádok v osade Zlieň ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "O"]}
{"sentence": "Keď skončila 1 . svetová vojna , získalo obnovené Poľsko prístav Gdansk ( \" Danzig \" ) , čo pobúrilo Nemecko , ktoré počas 2 . svetovej vojny obsadilo južne a východné pobrežie \" Baltu \" .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O"]}
{"sentence": "Všetky aplikácie sa spúšťajú v izolovanom prostredí od ostatných , v tzv . \" sandboxe \" ( pieskovisku ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Krpeľany je obec na Slovensku v okrese Martin .", "tags": ["LOC", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Veľkosť matice je od 21×21 do 177×177 bodov s nárastom o 4 moduly v každom rozmere .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Obec založili v rokoch 1553 – 1567 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Klasické grécke písmo sa začalo všeobecne používať v 4 . storočia pred Kr . Jeho základom bol iónsky variant východogréckeho písma , ktorý sa používal v gréckych maloázijských kolóniách , najmä v Miléte .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Zaujímal ho predovšetkým človek – a keď mu cenzúra v \" Maškarnom bále \" zakázala historický rámec deja , Verdi jednoducho spravil zo švédskeho kráľa bostonského guvernéra a podstate opery to vôbec neublížilo .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Počas pobytu v Turíne pastoračne pôsobil v turínskej polepšovni \" La Generala \" a počas pobytu v Ríme , v chlapčenskom ústave \" Casa Giocosa \" , v ktorom boli ubytovaní mladíci prevažne s ľahkou a strednou mentálnou retardáciou .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Stal sa absolútnym víťazom VII . Medzinárodného festivalu „ Jaro se otvírá “ a získal cenu Zdeňka Lukáša v Českom Krumlove ( Česko ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "O", "O"]}
{"sentence": "Tento komponent sa nachádza tiež vo Windows XP , Windows 2000 SP3 a vyšších verziách .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 1948 bola obec Maďarský Bél ( maď .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Meniny má 6 . júla .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Stavovskému vojsku o sile asi 21 000 velil Kristián I. Anhaltský .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Wallaceho zajali po tom , ako ho zradil škótsky šľachtic .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Základ thelémskeho panteónu pochádza z polyteistického náboženstva starého Egypta , a zameriava sa na trojicu rozprávačov v Knihe Zákona , a to Nuit , Hadita a Ra - Hoor - Khuita ( Hóra ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "PER", "O", "PER", "O", "PER", "PER", "PER", "PER", "PER", "O", "PER", "O", "O"]}
{"sentence": "9 . septembra 1999 bolo Sirtskou deklaráciou rozhodnuté o vytvorení Africkéj únie .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Lot ( Lót ) si vybral úrodnejšiu oblasť okolo Sodomy a Gomory , zatiaľ čo Abrahám sa usadil pri Hebrone ( Chebróne ) , kde si neskôr kúpil aj rodinnú hrobku .", "tags": ["PER", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Spoločne so svojím priateľom J. M. Craftsom roku 1877 objavil dva typy chemických reakcií ktoré po nich boli pomenované , tzv . Friedel - Craftsova alkylácia a acylácia .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "220kV vedeniami : V280 Sokolnice - Senica a V270 Lískovec - Považská Bystrica .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Rovnaký predmet vyučoval aj na univerzite College of Europe v Bruggy a európskom centre Natolin vo Varšave ( 1993 - 2007 ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "LOC", "O", "O", "O", "ORG", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Získal 27828 hlasov .", "tags": ["O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Do oblasti jeho tvorby patrí poézia , literatúra pre deti a mládež , recenzistika , publicistika a preklady z poézie a prózy písanej po nemecky .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Pôvodne v stredoveku sa od 13 . storočia za vlastné Podhradie - Suburbium považovala Osada svätého Mikuláša ; táto osada po roku 1291 , kedy mesto na východ od nej získalo mestské práva , zostala vlastníctvom hradu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V mužskom , naopak , hlavne mužské , ale aj ženské .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V strede štvorcového bazénu s travertínovým obkladom je umiestnená plastika z duralu , ktorá sa skladá zo sústavy ružíc umiestnených na vysokom pilieri .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Hral piesne na texty svojho o tri roky staršieho brata Jáchyma .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O"]}
{"sentence": "Fyziku z hľadiska historického rozdeľujeme na klasickú a modernú fyziku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Následne bol na hosťovaní v FK Baník Sokolov , neskôr v FK Ústí nad Labem a 1 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "ORG", "ORG"]}
{"sentence": "V roku 1968 boli vyhlásené nové okresy Stará Ľubovňa , Svidník a Vranov nad Topľou .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Umiestnenia v jednotlivých sezónach .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Územie bolo vyhlásené v roku 1993 na rozlohe 27,024 ha .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Mongos ( iné mená : Peter Mongos , Petros Mongos , ; ?", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Vcítenie , vciťovanie sa alebo empatia ( gr .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Ján Adam Rayman ( tiež \" Johann Reiman \" , lat . \" Ioannes Reimanus \" , maď .", "tags": ["PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V chráme sa nachádzajú hodnotné ikony a ikonostas .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Jeho dielo je početné a jeho hudba je príjemne melodická .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Pochádza z Prahy , kde na VŠUP vyštudoval konceptuálne umenie , ktorému sa dodnes venuje .", "tags": ["O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V centre dediny sú prítomní remeselníci , ktorí dotvárajú jedinečnú atmosféru festivalu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "( Abrahám sa po smrti Sáry oženil s Keturou , ktorá mu porodila šesť synov . )", "tags": ["O", "PER", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Nasledujú križovatky s III/2504 , III/2502 , III/2503 a I/65 prechádza horským priechodom Kremnické Bane do okresu Turčianske Teplice .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Mnohí budú v Bystrohlave , predsa hlavy bystré ste , tam vždy posielam len takých , čo majú um na mieste .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Majitelia panstva sa často menili , až kým majetky v roku 1541 prešli pod rod Pavla Nyáryho .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Dan Glass , špecialista na vizuálne efekty filmu \" Matrix Reloaded \" mal svoj režisérsky debut v Soule .", "tags": ["PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O"]}
{"sentence": "Ulica je pomenovaná podľa Jána Kvetoslava Gábera , predstaviteľa druhej generácie štúrovcov , ktorý prijal pseudonym Lovinský , odvodené od neúplného demonymu obce Lovinobaňa .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "K tejto práci sa na zvyšku Podhradia vrátil ako vedúci výskumu Archeologického ústavu SAV v rokoch 1967 – 1970 , v čase prípravy stavby Mosta SNP .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Hral aj za výbery do 18 a 19 rokov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V 2 . predkole zaznamenal v zápase s Celticom Glasgow ( 5:0 ) hetrik , čím prispel k najvyššej prehre slávneho škótskeho klubu v európskych pohároch .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Podľa inej uznávanej definície , používanej obzvlášť v humánnej ekológii , je ekológia trojstranný vzájomný vzťah medzi jedincami jedného druhu , organizovanou aktivitou tohto druhu a životným prostredím , v ktorom táto aktivita prebieha .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Zápasy Patrika Hrošovského v A - mužstve Slovenska :", "tags": ["O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Collegium Technicum sa stal najúspešnejším zborom obidvoch festivalov .", "tags": ["ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "- 29 . apríla 1922 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Demokratickú úniu Slovenska založila skupina členov Demokratickej únie , nespokojných s fúziou Demokratickej únie do Slovenskej demokratickej a kresťanskej únie .", "tags": ["ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Vladimír Farár a ing . arch .", "tags": ["PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 1998 založil Jang Hjon - sok YG Entertainment a vydal svoj prvý sólový album obsahujúci aj pieseň , ktorú zložil So Tchä - dži .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "PER", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Skupina \" B \" ME 1998 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Na rebríčkoch v Británii sa albumu darilo , pohyboval sa na najvyšších priečkach .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "( v rokoch 1939–1958 ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Budova školy je postavená v eklektickom štýle , stojí na Poštovej ulici , ktorá sa kedysi volala \" Pivovarská \" , pretože tu od 17 . storočia stála budova mestského pivovaru .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "O rok neskôr na ZOH 2006 v Turíne v zaznamenala svoj prvý olympijský štart .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po Romulovi vládlo v Ríme ešte ďalších šesť kráľov .", "tags": ["O", "PER", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "A ako k ľudskej spoločnosti ?", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Zámok Chambord je najväčší zo zámkov na Loire strednom Francúzsku .", "tags": ["O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Frances Louise McDormand ( 23 . jún 1957 Chicago , Illinois , USA ) je americká herečka , je držiteľkou viacerých filmových ocenení vrátane dvoch cien Academy Awards , dvoch cien Primetime Emmy a Tony Awards .", "tags": ["PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "V nasledujúcich rokoch mala koncerty napríklad v Argentíne , Kanade , Poľsku i Sovietskom zväze .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Na území bývalého Východoslovenského kraja vznikol Košický kraj a Prešovský kraj .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "23 . decembra 2016 bol vydaný vianočný špeciál , zvyšok druhej série 5 . mája 2017 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Od sezóny 1971 klub pôsobí pod súčasným názvom \" FC Groningen \" .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O"]}
{"sentence": "Študovala na Jedenásťročnej strednej škole ( dnes Gymnázium Andreja Sládkoviča ) v Banskej Bystrici , do roku 1962 na Lekárskej fak .", "tags": ["O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG"]}
{"sentence": "Tradícia stavania mája sa traduje od začiatku 15 . storočia .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Sušený koreň býva súčasťou preháňavo pôsobiacich čajov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "55 740 m² .", "tags": ["O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Nad mestom Humenné sa dvíha pohorie Vihorlat .", "tags": ["O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Hrošovský si pripísal asistenciu na gól Daniela Kolářa .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Celkovo za \" dvadsaťjednotku \" odohral 28 zápasov bez streleného gólu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 1605 sa zapojil do Bočkajovho protihabsburského povstania , počas ktorého podnikal diplomatické cesty a napokon bol zajatý v Nemecku a následne väznený v Prahe .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Obec Šandal je jednou z obcí na severovýchode Slovenska .", "tags": ["O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Predslavovo meno by sa mohlo odrážať v mene mesta Bratislava , ale tento názor nie je úplne jednoznačne prijímaný .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Mesto Trnava malo možnosť začiatkom 50 . rokov 20 . storočia vyhlásiť časť historického jadra za pamiatkovo chránené územie , avšak mesto túto možnosť vtedy nevyužilo a stalo sa tak až koncom roka 1987 , kedy bolo historické jadro mesta Trnava vyhlásené za mestskú pamiatkovú rezerváciu , a tým pádom sa Kapitulská ulica stala súčasťou tejto rezervácie .", "tags": ["O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Kim Jong - un ( 8 . január 1983 , Pchjongjang , KĽDR ) je najmladší syn Kim Jong - ila , bývalého najvyššieho predstaviteľa Kórejskej ľudovodemokratickej republiky .", "tags": ["PER", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Bola to pomerne bohatá vnučka Johna Fitcha , vynálezcu parníku a vadilo jej časté a zdĺhavé umývanie riadu po večierkoch , ktoré usporadúvala .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Vybavenie konkrétnej stanice sa líši podľa jej účelu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Diecéza je metropolitnou arcidiecézou Rímskej cirkevnej provincie a primaciálnou stolicou Talianska .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Boeing 777 sa vyrába v dvoch dĺžkach trupu .", "tags": ["MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Stal sa tak prvým hráčom , ktorý v Corgoň lige dal 4 góly na súperovom ihrisku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Roku 1963 ukončil \" Ženijné technické učilište \" v Bratislave a sa stal vojakom z povolania , pričom získal hodnosť poručík .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Petr Ulrych je umeleckým vedúcim , skladateľom aj textárom tejto skupiny , okrem tejto vlastnej tvorby je tiež autorom scénickej a filmovej hudby k niekoľkým ďalším filmom a divadelným predstaveniam .", "tags": ["PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Pôvodne sa nazýval \" Palác kultúry a vedy Jozefa Stalina \" ( ) , ale počas destalinizácie bol názov zmenený a Stalinovo meno a jedna jeho socha bola odstránená z interiérov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Pôsobnosť jezuitov je kdekoľvek kde ich pošle pápež , ktorému venujú svoj osobitný štvrtý sľub poslušnosti , ktorý pridávajú k zvyčajným trom rehoľným sľubom ( chudoby , čistoty a poslušnosti ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Spoločnosť sa v prvých rokoch svojej existencie zaoberala ťažbou uhlia a zo zisku boli postupne zakladané nové dcérske spoločnosti a divízie , takže názov Mitsubishi dnes môžete nájsť v odvetviach ako je výroba vlakov , lodí a lietadiel , papieru , skla , oleja a ďalej napr . v bankovom sektore alebo poisťovníctve .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Jeho švagriná Elizabeth Branwellová , ktorá žila s rodinou v Thorntone v roku 1815 , prišla do jeho domácnosti v roku 1821 , aby sa starala o deti a opatrovala vážne chorú manželku Mariu , ktorá bola v poslednom štádiu rakoviny .", "tags": ["O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po ocenení v literárnej súťaži \" Rubato \" ( organizovanej Spolkom slovenských spisovateľov ) vydal svoj prozaický debut pre dospelých \" Oznamujeme všetkým majiteľom hrobov \" .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O"]}
{"sentence": "Skutočným prínosom Nového údelu bola rýchlosť , s akou dosiahol to , čo predtým trvalo celé generácie .", "tags": ["O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Okrem toho zahŕňa tiež po jednej fakulte v mestách Tomaszów Lubelski ( právne a ekonomické vedy ) a Stalowa Wola ( spoločenské vedy ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Narodil sa v rodine editora spisov bratov Čapkovcov Dr. Miroslava Halíka .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "V 70 . rokoch 20 . storočia došlo k čiastočnej zmene dispozičného usporiadania pôvodných spoločenských priestorov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Pôvodnú dispozíciu doplňoval menší palác .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Vstup do bystrohlavskej klubovne sa nachádza v západnej veži Rokfortu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Popri Divadle „ G “ pôsobí aj Divadlo „ Malé G “ , ktoré je zložené zo študentov gymnázia .", "tags": ["O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 1990 bol rehabilitovaný a vrátil sa na Vysokú školu múzických umení .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Nachádza sa tu gotický Kostol sv . Juraja zo začiatku 14 . storočia a vrchný staviteľ mája Michal Páleš .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "\" vagneri \" , aj podľa dvoch kvetov na stonke .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Dvanásť tímov bolo rozdelených do dvoch skupín so 6 účastníkmi , avšak sa odhlásila z finančných dôvodov a všetky zápasy prehrala kontumačne 0:5 a vypadla do II . divízie MS pre rok 2012 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V máji 2018 vyslovil názor , že ak by sa aj podarilo vyzbierať 350 000 podpisov potrebných na vyhlásenie referenda o predčasných voľbách , stále bolo k dispozícii podanie na Ústavný súd Slovenskej republiky , či je takéto referendum ústavne konformné , či je legitímne , aby sa dĺžka volebného obdobia stanovená ústavou skracovala , a či sú alebo nie sú porušené politické práva .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Najvyššiu žiacku súťaž hral za Junior Praha .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "V Uhorsku sa proti organizátorom prosbopisu zorganizovala kampaň mierená najmä proti Jozeffymu .", "tags": ["O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O"]}
{"sentence": "Spolu s otcom v roku 1913 vyvinuli Braggovu metódu ( metódu otočného kryštálu ) na určovanie kryštálovej štruktúry pomocou röntgenového žiarenia a na meranie vlnovej dĺžky .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Pre veľký obsah šťavelanov môže konzumácia v surovom stave spôsobiť zdravotné problémy , hlavne u chorých na dnu , dojčiacich žien alebo osôb náchylných na tvorbu obličkových kameňov ; tepelnou úpravou sa toto nebezpečenstvo stráca .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V novembri 2006 obsahovala už 50-tisíc článkov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Výhrevnosť zmesi je možné určiť zo vzťahu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Skladba bola vydaná v dvoch rozdielnych singloch v Spojenom kráľovstve v roku 1999 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Priemerná teplota na hladine v zime je na otvorenej časti mora 1 – 3 ° C , v lete 18 – 20 ° C , v centrálnych častiach je slanosť vrchných vrstiev 7 – 7,5 ‰ .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Zomrela ako 27-ročná na otravu alkoholom .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Porazení semifinalisti hrali zápasy o 3.miesto na 2 víťazné stretnutia .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V turčianskoteplickom okrese sa I/65 v Turčeku križuje s III/2170 , mimo obcí s III/2171 , R3 a III/2173 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Premiéru v európskych pohároch a zároveň v základnej zostave Viktorie absolvoval 20 . marca 2014 v odvete osemfinále Európskej ligy 2013/14 proti francúzskemu tímu Olympique Lyon , keď dostal prednosť pred kapitánom Pavlom Horváthom .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Spoločnosť Ježišovu založil Ignác z Loyoly v roku 1534 .", "tags": ["ORG", "ORG", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Súčasťou areálu sú dva menšie domčeky pre personál .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Šandal je obec na Slovensku v okrese Stropkov .", "tags": ["LOC", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Sídlia tu zahraničné firmy , finančné a vedecké inštitúcie ako aj Poľská akadémia vied .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "V rokoch 1990 - 1993 pôsobil ako profesor európskeho práva a dekan Právnickej fakulty Univerzity v Durham ( Spojené kráľovstvo ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "LOC", "LOC", "O", "O"]}
{"sentence": "K uhryznutému je nutné bezodkladne privolať odbornú lekársku pomoc a do jej príchodu umiestniť postihnutého do stabilizovanej polohy .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Ján Kubačka ( 7 . december 1904 , Dolný Kubín – 28 . december 1981 , Dolný Kubín ) bol slovenský pedagóg a osvetový pracovník .", "tags": ["PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po výstavbe a finálnom dokončení mal zrub stálu osádku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Napísal pre ňu veľmi veľa piesňových textov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Patria tam napr .", "tags": ["O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "alebo aj označenie pre niektoré neštátne rozhodcovské orgány , napríklad rozhodcovský súd v medzinárodnej arbitráži .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V skutočnosti bol však veľmi prepracovanou mystifikáciou .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Morský ľad sa v \" Baltskom mori \" zvyčajne začína tvoriť v polovici novembra v najsevernejších zátokách Botnického zálivu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "a jej povrch zo vzorca .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Najstaršia písomná správa o existencii obce je v listine z roku 1567 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Tento koralový útes je najväčšia konštrukcia postavená živými tvormi .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Hohenthal odišiel zo skupiny v roku 2002 , keď sa chcel sústrediť na svoju sólovú kariéru .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Vyštudoval filmovú a televíznu dramaturgiu a scenáristiku na VŠMU v Bratislave ( 1972 ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Ako jeden z mála uhorských panovníkov sa uchoval v pamätiach a povestiach ako dobrý kráľ .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Telo je mierne zavalité , hlava je vajcovitá , zhora sploštená s tupou špičkou .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Kameníci boli takisto pozvaní z Talianska .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Drevorezbárska interiérová výzdoba bola zhotovená v roku 1947 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Optoelektornické vybavenie je použité infračervená kamera , laserový diaľkomer a TV kamera .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Okruh vedie okrajovými mestskými časťami štvorpruhovými komunikáciami : Alejová , Trieda SNP , Watsonova , Hlinkova , Prešovská , Južné nábrežie , Nižné Kapustníky .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "V databáze je každý záznam identifikovaný jedinečným číselným kódom .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Cesta I. triedy 65D tvorí obchvat Martina a jej dĺžka je 6,814 km .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "QR kód môže obsahovať písmená , čísla alebo japonské znaky kandži a je schopný pojať rôzne množstvo informácií podľa obsahu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 2020 Európska komisia zažalovala Slovensko za nedostatočnú ochranu hlucháňa hôrneho .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Spotreba ( iné názvy : konzum , konzumácia , konzumpcia , konzumovanie ) je uspokojovanie bežných potrieb .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Čiastočné zatmenie Slnka nastáva , ak Mesiac zatieni Slnko len čiastočne , t. j. menej ako 100 % plochy Slnka .", "tags": ["O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "a Jána Huňadyho , ale prehral bitku pri Jalovazi a bol nútený abdikovať .", "tags": ["O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Selkirk prežil na ostrove vďaka divému ovociu a zelenine , taktiež početnému množstvu divých kôz .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Prechody ku koľajam sú úrovňové a súčasťou stanice sú skladové priestory .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Na adresu pochybovačov a malomyseľných povedal : \" Boj za národ je len vtedy prehratý , keď sa jeho príslušníci vzdajú boja a obetí a sklonia šiju pred utláčateľmi , a keď miesto práce za národ márnia sily v sporoch a vzájomných škriepkach . \"", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "15 . februára 2021 dosiahla česká prenosová sústava nový rekord v spotrebe , o 8:50 bola spotreba : 12 226MW .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V encyklike sa spomína aj pandémia koronavírusu , ktorá podľa Františka mala ukázať pravú tvár dnešnej spoločnosti a jej negatíva .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Briga má 2 sťažne - hlavný a menší predný .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Ďalšie inštalácie prebehli so zahraničnými partnermi na IFV Corsac 8x8 , Scipio 8x8 , na pakistanskom IFV Viper a na MRAP JAIS 6x6 zo Spojených arabských emirátov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Za svoju kariéru nahral dva sólové albumy a jeden s orchestrom .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Sagna debutoval za Arsenal 19 . júla 2007 v prípravnom zápase proti tureckému Genclerbirligi ( 3 - 0 ) v tréningovom centre Bad Waltersdorf v Rakúsku .", "tags": ["PER", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Vďaka zodpovednosti za propagandu vytvoril platformu pre nové myšlienky a založil nový časopis Nova Misao ( „ Nová myšlienka “ ) , v ktorom publikoval sériu článkov , ktoré boli čoraz viac voľnomyšlienkárske .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Vďaka jeho politickým i rodinným stykom so zahraničím v krajine dostali priestor mnohé nové kultúrne vplyvy .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Dvojdomá , vytrvalá bylina vysoká 30 až 100 cm vyrastajúca z trvalého , guľovitého koreňa .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Slovné druhy sa podľa toho , či je možné ich skloňovať alebo časovať , delia na ohybné a neohybné .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Scénická a filmová hudba .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Kamenec je potok v hornom Šariši , na území okresu Bardejov .", "tags": ["LOC", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Jeho predchodcom bol Windows Mobile .", "tags": ["O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Kozorožec ( \" Capricornus \" ) je jedno z astrologických znamení , ktoré je asociované so súhvezdím Kozorožec .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "V rokoch 1950–1990 bola údržba objektu zanedbávaná a budova chátrala .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Vzniklo v roku 1359 v údolí rieky Moldova , prvým kniežaťom sa stalo knieža Bohdan I .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER"]}
{"sentence": "Na začiatku to boli ľudia okolo Ľudovíta Rentku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Sám sa o správu ríše veľmi nezaujímal .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Fontána Vodná ruža sa nachádza na východnej strane ulice Viliama Figuša - Bystrého pri vyústení Ondrejovovej ulice .", "tags": ["O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Obe snemovne sa schádzajú na spoločné zasadanie 6 . januára v roku nasledujúcom po roku , v ktorom sa konali voľby prezidenta , aby spočítali hlasy voliteľov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Organizácia sa zviditeľnila spoluorganizovaním série tzv . Protestov Gorila v januári a februári 2012 a demonštráciami za prepustenie kontroverznej punkovej skupiny Pussy Riot v auguste 2012 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Za jej herecký výkon získala niekoľko hereckých ocenení , vrátene SAG , a Primetime Emmy Awards , čo z McDromandovej urobilo dvanástou herečkou v histórii , ktorá získala cenu Triple Crown of Acting , ktorú získalavajú herecké osobnosti po tom , čo obrdžia ceny ako Academy Awards , Primetime Emmy a Tony Awards .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Euroborg má prezývku aj \" zelené peklo \" , nakoľko patrí medzi najatmosférickejšie v krajine .", "tags": ["LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Patrí medzi multižánrové festivaly ( rock , indie rock , dance , world music , elektronická hudba , reggae , folk ) , priestor je vyčlenený aj pre divadlo , tanec a kabaret .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Školské otázky tvorili jeden z hlavných bodov národného programu sformulovaného Ľ. Štúrom , ktorý napísal : „ Sloboda a vzdelanosť sa ruka v ruke vedú a vzájomne jedna druhú podporujú . “", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Stala sa naturalizovaná v iných častiach Európy vrátane Spojeného kráľovstva , Holandska , častí Škandinávie a v USA ( Georgia a Florida ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O"]}
{"sentence": "Hana Hegerová , vlastným menom Carmen Mária Štefánia ( Beatrix ) Farkašová ( 20 . október 1931 , Bratislava – 23 . marec 2021 , Praha ) známa aj ako Hana Čelková bola slovenská a česká speváčka – šansonierka a herečka .", "tags": ["PER", "PER", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "PER", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Narodil sa v Gelnici .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Okrem toho bol ústredným tajomníkom HSĽS .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Po smrti Hadriána III .", "tags": ["O", "O", "PER", "PER", "PER"]}
{"sentence": "Bol prvým hlavným predstaveným rehole , ktorý sa nazýva \" generál \" .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Román Josepha Conrada \" Srdce Temnoty \" sa odohráva v Slobodnom štáte Kongo .", "tags": ["O", "PER", "PER", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Monumentálna maľba , zaberajúca priestor lunety južnej steny , je súčasťou Raffaelovho cyklu fresiek , ktorých vytvorením umelca poveril pápež Július II ..", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "V rokoch 2007 až 2010 pracovala na Ministerstve vnútra ako generálna riaditeľka Sekcie informatiky , telekomunikácií a bezpečnosti .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Absolvoval študijný pobyt v Berlíne zameraný na röntgenológiu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "1 .", "tags": ["ORG", "ORG"]}
{"sentence": "Seriál sa začal natáčať v auguste 2019 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Podpora skončila v roku 2006 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Za Kauflandom do nej z južnej strany kolmo ústi Rovniankova , následne zo severu Osuského .", "tags": ["O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Jej faktickými nástupcami sú Česká televize a bývalá Slovenská televízia ( dnes Rozhlas a televízia Slovenska ) , ktoré však právne vznikli už pred zánikom ČST ako paralelné nové inštitúcie .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Bol kapitán klubu Liverpool FC , kde nosil číslo 8 .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Ekológia poskytuje teoretické a praktické poznatky pre riešenie problémov životného prostredia .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Územie Horného Spiša , ktorého súčasťou je turistický subregión Tatry ponúka množstvo turisticky atraktívnych lokalít .", "tags": ["O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "A sa používa ako skratka , značka , termín či názov v mnohých konotáciách .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po úteku Košuta do Turecka v roku 1849 sa na krátky čas stal aj politickým vodcom Maďarov .", "tags": ["O", "O", "PER", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "V stanici je bočná i čelná rampa , no tiež koľajová váha s nosnosťou 36 ton .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Kyselina chlorovodíková , technický názov kyselina soľná , je čistý , bezfarebný vodný roztok plynného chlorovodíka .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Taktiež , \" Kia \" je čiastkovým vlastníkom rôznych sesterských spoločností \" Hyundai - u , \" s podielmi medzi 4,9 % a 45,3 % .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Papierik s jeho skladbou držala v ruke , keď prišla do koncentračného tábora v Osvienčime .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "V lete 1966 sa skupina rozišla s Dežom Ursinym a ostatní členovia odišli hrať do západného Nemecka a pridal sa k ním ako sólo gitarista Juraj ″Georgie″ Eperješi ( Peter Petro sa vrátil do ČSR a nahradil ho Arn Biller ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O"]}
{"sentence": "Haber v roku 1992 založil skupinu Sunrise so svojím priateľom Janom Hohenthalom .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Klubovňa sa nachádza pod jazerom , takže svetlo je tam zelené .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Seriál sa dočkal aj filmového spracovana s názvomm \" Miss Fisher and the Crypt of Tears \" , ktorý vyšiel v roku 2020 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Hovädzie mäso je charakteristicky tehlovo červené , obsah svalového farbiva a výsledná farba mäsa však ďalej závisí na veku zabitého zvieraťa – u mladých kusov je bledo červená , u starších kusov a najmä býkov tmavo červená - ďalej na jeho pohlaví , živej hmotnosti , plemennej príslušnosti , fyzickom zaťažení konkrétneho svalu a samozrejme tiež na intenzite a kvalite výživy jatočného zvieraťa .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V priebehu doby sa pestovaním postupne rozšíril i do iných teplejších oblastí Európy i do Ameriky a Ázie .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "V októbri 1976 sa mu podarilo dostať slovenskú otázku aj na pôdu Európskeho parlamentu v Štrasburgu a v máji 1977 sa delegácia Svetového kongresu Slovákov zúčastnila konferencie organizovanej Paneurópskou úniou .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Vydával zákony proti mocnej vrstve bohatých aristokratov ( dynatoi ) a pokúšal sa pred ich zásahmi ochrániť vojenské statky ( stratiotika ktemata ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Nie je náročný na pôdu , preferuje ale hlinité pôdy s vyšším obsahom živín .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "\" chickenpox \" ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Filmovo debutovala v roku 2011 v celovečernom filme \" Dom \" režisérky Zuzany Liovej , kde stvárnila postavu Evy , za ktorú získala na Art Film Fest 2011 ocenenie Modrý anjel za najlepší ženský herecký výkon , ďalej cenu Igric a napokon významné ocenenie Slnko v sieti .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Album We Are Not Your Kind predstavuje pomyselný návrat k nu metalovým koreňom spájajúc prvky ich albumov Slipknot a . Zatiaľ čo prvá polovica albumu je čistým nu metalom , v druhej dochádza k väčšiemu experimentovaniu a je z hudobného hľadiska rôznorodejšia .", "tags": ["O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Jej hlavnou úlohou je ochrana hlavy pred nepriaznivým počasím , dažďom , slnkom , ale taktiež slúži ako súčasť predpísaného odevu ( napr .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
